**716. – Rhamnus saxatilis** L. – Arbrisseau de 50 cm à 1 m, très rameux en buisson hérissé d'épines de tous côtés, à rameaux cendrés ou grisâtres, opposés ; feuilles glabres, caduques, petites, de 1 à 2 cm de large, ovales ou elliptiques, denticulées, à nervures latérales peu ou point saillantes ; //pétiole court, égalant seulement le cinquième du limbe ; stipules égalant ou dépassant le pétiole sur les jeunes rameaux : //fleurs dioïques, jaunâtres, en faisceaux peu fournis ; //calice à 4 lobes lancéolés, à peine plus longs que le tube ; l pétales ; //style bifide ; //graines à sillon dorsal très ouvert.//
Varie à rameaux plus allongés, dressés-étalés, d'un brun rougeâtre, style à 3-4 branches, graines à sillon dorsal peu ouvert (R. villarsii Jord.).
Rochers et lieux arides du Sud-Est et du Midi : Lyonnais ; Dauphiné ; Provence ; causses des Cévennes, jusque dans le Lot. = Fl. mai-juin, fr. août-septembre.